﻿C14 sẽ mời HLV Riedl cộng tác?

Sau khi trở lại Việt Nam vào ngày 13/01 sắp tới, HLV trưởng ĐT U23 VN Alfred Riedl có thể sẽ được Cục CSĐT về TTXH (C14) gửi giấy mời cộng tác để cung cấp thông tin về toàn bộ quá trình sinh hoạt, tập luyện và thi đấu của ĐT U23 VN tại SEA Games 23. 
 Trước Riedl, các trợ lý người Việt trong BHL ĐT U23 VN như phiên dịch Trần Hùng Cường, HLV thủ môn Trần Văn Khánh, 2 trợ lý Hoàng Gia, Lê Thuỵ Hải cũng đã được CQĐT mời lên làm việc. Chính vì thế, nếu C14 gửi giấy mời cho HLV Riedl để đề nghị cộng tác cũng không phải là điều bất ngờ. 
Cũng nguồn tin trên cho biết, C14 muốn làm rõ trách nhiệm của HLV Riedl trong vai trò quản lý cầu thủ, nhưng thực tế tại SEA Games 23 cho thấy, HLV người Áo chỉ đơn thuần nắm các đầu việc về chuyên môn như lên đấu pháp, chỉ đạo chiến thuật, còn nhiệm vụ quản lý cầu thủ được giao phó hoàn toàn cho các trợ lý người Việt. 
Trong đó, trợ lý Hoàng Gia và phiên dịch Hùng Cường có trách nhiệm quản lý các tuyển thủ U23 VN ở tầng 1 khách sạn Circle Inn (Bacolod, Philippines), còn nhiệm vụ giám sát trên tầng 2 được giao cho 2 trợ lý Lê Thụy Hải và Trần Văn Khánh. 
Một nguồn tin riêng cho biết, ở kỳ SEA Games 23 vừa qua, chính HLV Riedl là người đã đề nghị 2 cán bộ an ninh đi cùng ĐT U23 VN nên hạn chế vào phòng hoặc tiếp xúc với các cầu thủ để họ không bị ảnh hưởng về tâm lý. 
Dự kiến trong cuộc làm việc sắp tới với HLV Riedl, CQĐT có thể sẽ tiến hành lật lại một số nghi án bán độ trong 2 lần mà HLV Riedl nắm ĐT VN và ĐT U23 VN trước đây như trận chung kết Tiger Cup 1998, trận khánh thành sân Mỹ Đình hoặc trận bán kết SEA Games 22 với Malaysia... 
Theo T.A Vietnamnet
